男子在青島農商行存了500萬美金 一查帳錢竟沒了

7月10日，肖先生向青島新聞網求助說，自己公司在青島農商行平度支行的500萬美元竟然「莫名蒸發」。尋錢心切的肖先生想通過銀行查取收款方賬號記錄，銀行則答覆：個人無權查看，只有公安機關才有權力。

肖先生展示，青島農商行平度支行提供的對方賬號為空。

爆料：存銀行6年500萬美元不翼而飛？

「我以前覺得錢放在銀行是最安全的，但現在出了這個事，真是讓我大跌眼鏡。」7月10日上午，市民肖先生向青島新聞網記者爆料，2010年6月至今，他的合作公司打入青島農商行平度支行的一百多筆賬目，共計500萬美元，竟然莫名「蒸發」。

肖先生說，自己所經營的石墨產業屬家族企業，由於生意涉及項目較多，在國際上會有不少資金往來，再加上公司這些年生意很好，所以很多小賬目資金他基本不過問。

但是，2016年6月，肖先生的公司需要動用青島農商行平度支行的錢時，會計告訴肖先生，賬戶裏沒錢可用。這一說法讓肖先生很疑惑，很多國際業務明明都付了錢，怎麽會無錢可取呢？

於是，心急如焚的肖先生即刻前往青島農商行平度支行國際業務部咨詢。「不查不知道，一查嚇一跳。我農商行裏的美元交易流水單顯示，錢都被支走了，但就是沒有收款方的賬號和名字。」肖先生說，在他看來，錢往外匯出，無論匯到哪兒都得有對方的名字和賬號，而青島農商行提供的交易記錄，卻恰恰把收款方的賬號和名稱給隱藏了。

那麽，6年來，一直掌管肖先生公司財務的會計為何不親自查此事？

肖先生說，從發現銀行賬戶有問題時，他就讓會計交出了全部銀行匯款單憑證。單據只有平安銀行向青島農商行平度支行的美元匯入，沒有一筆是青島農商行美元轉匯人民幣記錄。現在，肖先生如果想知道美元轉人民幣到了哪個賬戶，就必須通過銀行查詢。

蹊蹺事：肖先生向銀行提出五大疑問

在肖先生看來，了解這500萬美元的去向很簡單，只要銀行給匯入方賬號和名稱就可以，而問題的核心點銀行卻「藏著掖著」。

「我現在有兩個擔憂：一是公司會計和銀行工作人員勾結，合夥把這些錢支走；另一種情況就是這些美元根本就沒實質性交易，而是銀行內部有人做了個假流水，把我公司的美元私下賣了。」肖先生說，不論哪一種擔憂，銀行都脫不了幹系，所以這也是他一定要趕快跟銀行要詳細交易流水的原因。

為了驗證自己的猜測，肖先生特意把他之前從銀行打印出的材料展示給記者。兩份蓋有青島農商行平度支行公章的流水單上顯示，該公司2013年10月10日的匯入金額：2017年打印出來的數據為70479美元，而2018年再次去銀行打印流水時，出來的數據則為70476美元。

面對種種無法解釋問題，肖先生向銀行提出了五個疑問：

首先，按照規定，美元轉人民幣，是必須要打入指定的本公司賬戶，為何肖先生的公司從2010年6月份至今，公司的人民幣賬戶（尾號947）從來沒有收到美元轉匯的人民幣？

其次，2017年和2018年，他兩次到青島農商行平度支行打印同一時間歷史記錄，打印出的金額數據卻不相同？

再次，為何公司從平安銀行轉匯的每一筆錢，來龍去脈都清清楚楚，轉到青島農商行平度支行就沒了匯出賬號記錄，並且很多數據對不上號。

第四，銀行說這筆錢支出了，為何公司持有的單據中只有美元匯入憑證，卻沒有支出憑證？

第五，肖先生公司在農商銀行的2個美元賬號，有深圳發展銀行匯入此兩個賬號美元記錄共計20筆，而青島農商銀行（包括山東省總行）未查到這兩個賬號具體信息，這20筆錢直接消失！

另外，每一筆從平安銀行匯入農商銀行的美元都少了近50美元。

青島農商行：想看匯出交易賬號？找公安機關！

對於肖先生說法，青島農商行平度支行是否認同呢？

7月12日上午，記者和肖先生一同來到青島農商行平度支行國際業務部。這裏的工作人員對肖先生並不陌生，前期肖先生曾多次過來咨詢。在銀行，工作人員稱經理不在，有問題她們可以暫時代為解答。

對肖先生提出的2017年和2018年交易流水單數據不同的問題，工作人員在核對數據後解釋，可能是當時工作人員在電腦上覆制黏貼時誤操作導致。

肖先生的第二個提問，為何每一筆從平安銀行匯入農商銀行的錢都少了近50美元？青島農商行平度支行解釋可能是扣除的匯款費用。

肖先生的核心疑問，按照規定，美元轉人民幣，必須要匯入指定的本公司賬戶，為何公司從2010年6月份至今，公司的人民幣賬戶（尾號947）從來沒有收到美元轉匯的人民幣？

工作人員答覆，按照青島農商行的規定，每一筆外匯銀行都會有經辦人和覆核人兩個人參與執行，並且會給對方公司財務打電話核實，所以肖先生的人民幣賬戶是否有匯款進入她們現在不得而知，唯一可以確定的是，肖先生如果想查尋銀行交易流水中的匯出賬號，必須得有公安機關發函，銀行才會協助公安機關調出歷史記錄，而肖先生本人是無權查看的。

對於銀行的說法，肖先生非常氣憤。明明是自己的500萬美金存入銀行，現在錢在銀行「莫名蒸發」，銀行有義務提供明細，也有義務給客戶解釋清楚，作為資金監管部門，農商行應該盡到自己的義務。建議客戶報警，完全是一種耗費客戶時間的推脫借口。

肖先生說，為了找回這筆錢，他也只得按照銀行要求求助警方。他現在唯一擔心的就是立案需要時間，不知何時才能討回消失的500萬美元。

沒事兒 沒事兒

THIS IS CHINA

佢再追落去好快比人拉

報警求助未果，卻反被洗黑錢罪名還押監獄。後被拍成電影「肖先生的救贖」

这里是中国 你的是美元 不是人民幣 所以我们幫不了你
抵撚死

吸精瓶使岀了回血劍，肖先生銀行帳戶失去了500萬美金！肖先生倒下了

補血

拎左黎回血

合理結局

符合蟈情

關acg 咩事

這就是中國.jpg

一上訪維權就拉番你轉頭
一係放你係失信人名單

響大陸,銀行都可以信唔過
大陸就係一個對所有人都不信任的社會